趕立國歌法 廖長江限制議員提問

趕立國歌法 廖長江限制議員提問

許智峯昨被四名保安員抬出會議廳。立法會直播畫面截圖

【本報訊】港府揚言《國歌條例草案》要在7月立法會休會前通過，立會昨召開草案審議委員會時，主席廖長江疑配合政府發功，前所未有地限制議員必須本周五前提交書面提問，否則秘書處不會處理。民主派議員對廖做法譁然，民主黨許智峯質問是否有先例，廖竟直認「冇先例！係我做嘅決定」，之後更趕許出會議廳，其間許遭保安員弄傷要到醫院治理，有保安員聲稱受傷。許批評保安員以警方對付示威人士手法對付議員，許及立會已分別報警。

立法會《國歌條例草案》委員會昨召開第四次會議，委員會主席、建制派「班長」廖長江突然在會上宣佈會就議員透過委員會向政府提交書面問題設限，要求議員在本周五或之前提交秘書處，「嗰日後（書面問題）不作處理」。

相關新聞：許智峯受傷 警入立會搜證

泛民斥剝削審議權力

廖的決定令到在席民主派議員譁然，公民黨郭家麒表示，過去甚少聽聞有委員會主席定明不接受議員的書面質詢，「議員22日後就冇新提問、新觀點？除非你有水晶球先知會知道」。民主派議員區諾軒亦批評廖設立規矩特別嚴苛，從未聽過法案委員會連書面提問都要設限，認為有關做法等如剝削議員審議權力。

民主黨許智峯認為有關做法不符法案委員會將所有觀點都徹底討論原則，要求立會秘書處交代是否有先例，廖長江聞言後即說：「冇先例！係我做嘅決定，係我以委員會身份做嘅決定。」反指許未經他批准在座位上發言，驅逐許智峯出會議廳，許隨即在四名保安員包圍下被抬走，其間一名保安員疑似出手屈許智峯手踭，令他手踭受傷，該名保安員反指許「打咗我同事一踭」。

許智峯下午見傳媒，指到瑪麗醫院驗傷後，醫生稱他右手腕關節由於受到大力拉扯，令手腕軟組織受傷，需要敷藥止痛，又稱當時保安員捉住他的方式與警方清場時對付示威人士方式相同，「要刻意用一種議員感到好痛嘅方式去抬走」，質疑行管會是否容許保安員可隨意打傷議員，「我希望嗰位保安員出嚟公開澄清」，他亦決定就事件報警，「因為我見到今次係有個別保安，係刻意去扭傷、去令議員覺得痛，呢種我覺得係一種人身襲擊，如果我哋唔提出最大嘅投訴，呢種暴力係會升級」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
立會閉門交流 關注修引渡例 美議員訪港：一國兩制受挑戰

下一則
下一則
許智峯受傷 警入立會搜證

許智峯受傷 警入立會搜證
鄧忍光：發佈境外辱國歌片犯法

屌重開咩會啫，辦燃囇野不如直接通過啦

廖竟直認「冇先例！係我做嘅決定」

建制派：反正我地夠哂票硬過，而家擺明食硬你，吹脹呀